# PROJET 4

**PROJET 4 - ANALYSEZ LES BESOINS DE VOTRE CLIENT POUR SON GROUPE DE PIZZERIAS**

**CONTEXTE**

« OC Pizza » est un jeune groupe de pizzeria en plein essor et spécialisé dans les pizzas livrées ou à emporter. 
Il compte déjà 5 points de vente et prévoit d’en ouvrir au moins 3 de plus d’ici la fin de l’année. 
Un des responsables du groupe a pris contact avec vous afin de mettre en place un système informatique, 
déployé dans toutes ses pizzerias et qui lui permettrait notamment :

    • d’être plus efficace dans la gestion des commandes, de leur réception à leur livraison en passant par leur préparation ;
    • de suivre en temps réel les commandes passées et en préparation ;
    • de suivre en temps réel le stock d’ingrédients restants pour savoir quelles pizzas sont encore réalisables ;
    • de proposer un site Internet pour que les clients puissent :
        o passer leurs commandes, en plus de la prise de commande par téléphone ou sur place,
        o payer en ligne leur commande s’ils le souhaitent – sinon, ils paieront directement à la livraison
        o modifier ou annuler leur commande tant que celle-ci n’a pas été préparée
    • de proposer un aide mémoire aux pizzaiolos indiquant la recette de chaque pizza

Le client a déjà fait une petite prospection et les logiciels existants qu’il a pu trouver ne lui conviennent pas.
Dans votre proposition de solution, vous partirez du principe que vous disposez dans votre société de toutes les ressources et compétences nécessaires à la réalisation du projet.

**TRAVAIL DEMANDE**

En tant qu’analyste-programmeur, votre travail consiste, à ce stade, à analyser la demande du client, afin de :

    • dégager les règles de gestion fonctionnelles
    • décrire le processus de prise de commande, de la réservation à la livraison
    • détailler les fonctionnalités du système à mettre en place
    • choisir une solution technique adaptée (vous présenterez vos choix ainsi qu’une argumentation rapide motivant ceux-ci)

Vous vous appuierez sur UML pour réaliser cette analyse et élaborer les spécifications fonctionnelles. L’utilisation des Personas 
et la réalisation d’un impact-mapping n’est pas exclue si cela peut vous aider dans votre analyse du besoin.

**LIVRABLES ATTENDUS**

    • Un document (PDF) de spécifications fonctionnelles comprenant :
        o les différents acteurs interagissant avec le futur système
        o le descriptif des fonctionnalités
        o les règles de gestion fonctionnelles
        o le cycle de vie des commandes
    • Un document (PDF, diaporama) – sans formalisme particulier mais un document à la présentation soignée – présentant rapidement la solution fonctionnelle et technique retenue ainsi que les arguments motivant ces choix.

